<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Education | Академик</title>
    <link>https://shmakovmp.github.io/ru/tag/education/</link>
      <atom:link href="https://shmakovmp.github.io/ru/tag/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Education</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://shmakovmp.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Education</title>
      <link>https://shmakovmp.github.io/ru/tag/education/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://shmakovmp.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F./</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shmakovmp.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F./</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;bash&#34;&gt;Bash&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Сценарии командной оболочки Unix, тесно связаны с языком программирования C. На Bash обычно пишутся сценарии конфигурации сервера, поэтому это хороший выбор для работы в современных облачных средах с контейнерным хранением и микросервисами. Скрипты командной оболочки используются достаточно часто, так что знание этого языка пригодится.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;администрирование сервера, инструменты интерфейса командной строки, DevOps, виртуализация.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;универсальность, доступность.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;медленный, не подходит для болшьших проектов.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;cc&#34;&gt;C/C++&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Эти языки часто занимают вершины различных рейтингов — их ценят за мощность и быстродействие. Сегодня два этих языка лежат в основе всего: от ОС и игр до современных научных вычислений и машинного обучения. C и C++ хорошо подходят для требовательных приложений, которым важны низкоуровневый доступ к оборудованию и производительность. Для освоения этих языков нужно время и определенные усилия.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;область-применения&#34;&gt;Область применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;разработка ОС / SDK, встроенные устройства, игровые движки, наука.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-1&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;быстрый, большое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-1&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;сложен для изучения, плохая поддержка модульности.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;c&#34;&gt;C#&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;C# часто используется для разработки бизнес-приложений, API, игр и многого другого. Благодаря широкому набору функций этот язык подходит для работы с графикой и других задач асинхронного программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-1&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;корпоративные приложения, разработка программного и пользовательского интерфейса, игры, графика.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-2&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;удобный, легко разрабатывать, много библиотек и шаблонов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-2&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;лекго дизассемблируется (плохо для конкуренции).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;dart&#34;&gt;Dart&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Современный язык, разработанный в Google для создания мобильных, десктопных, веб-и серверных приложений. Dart напоминает другие современные языки объектно-ориентированного программирования — C #, TypeScript и Java — и предоставляет обширный набор функций, подходящих для определения сложных взаимодействий, асинхронных операций, анимации и других задач.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-2&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;кроссплатформенные приложения, облачные сервисы / корпоративные системы, игры, графика.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-3&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;удобный, меньше проблем при использовании в сравнении с JS.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-3&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;не такой производительный (игры), не подходит для обработки больших научных данных, маленькое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;java&#34;&gt;Java&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Java — это ООП-язык общего назначения, предназначенный для компиляции в байт-код для запуска на виртуальной машине Java. К 2020 году к ним относятся практически все виды устройств — от телевизоров и игровых приставок до серверов, телефонов и даже кухонных приборов. Язык широко распространен в корпорациях и университетах, что сделало его популярным как среди начинающих программистов, так и среди опытных разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-3&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;корпоративные приложения, встроенные системы, веб-сервисы, игры.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-4&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;концепция ООП, легок в осоении, безопасен, большое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-4&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;низкая скорость, платный для коммерческого использования.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;javascript&#34;&gt;JavaScript&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;JavaScript нужен, чтобы добавлять выполнение скриптов на сайты. Сегодня это универсальный язык веб-интерфейса с мощными стандартизированными функциями, которые поддерживаются всеми основными браузерами. JavaScript соответствует стандарту EcmaScript, который обновляется каждые несколько лет с добавлением новых спецификаций языка. Кроме того, JavaScript часто используется для разработки серверных служб и API, мобильных приложений, игр и другого программного обеспечения. Это отличный выбор для изучения и дальнейшего совершенствования.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-4&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;фулстэк-разработка, облачные сервисы / контейнерное хранение, игры, утилиты.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-5&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;быстрый, много библиотек, легок в изучении, востребованный на рынке, большое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-5&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;не читает и не загружает файлы, небезопасный, не поддерживает удаленный доступ.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;kotlin&#34;&gt;Kotlin&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Kotlin, разработанный для взаимодействия с Java, оснащен возможностями функционального программирования и функциями ООП, включая работу с ламбда-выражениями, перегрузку операторов и так далее. В 2019 году Google назвал Kotlin предпочтительным языком для разработки под Android, поэтому его точно стоит изучить тем, кто планирует создавать приложения для Android и плагины для популярных SDK.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-5&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;приложения для Android, разработка на стороне сервера, а также все сферы, где используется Java.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-6&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;концепция ООП, нет лишних функций, безопасен, простой синтаксис.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-6&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;низкая скорость, маленькое сообщество, мало библиотек и фреймворков.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;python&#34;&gt;Python&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Python пользуется поддержкой крупных платформ и применяется в самых разных сферах, в том числе в науке, интеллектуальной обработке данных, разработке систем искусственного интеллекта, компьютерной графике для художественных фильмов, облачных вычислениях, разработке игр и многих других. Python хорошо зарекомендовал себя и останется одним из наиболее востребованных инструментов в течение долгого времени.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-6&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;искусственный интеллект / машинное обучение, интеллектуальная обработка данных, облачные сервисы / веб, медиа, скрипты.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-7&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;легок в изучении, простой, востребованный, универсальный, большое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-7&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;низкая скорость, большое потребление памяти.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;rust&#34;&gt;Rust&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Rust — это мультипарадигмальный язык, предназначенный для создания крупных параллельных систем, обладающих высокой производительностью и надежностью. Будучи языком системного уровня, похожим на C++ и не требующим длительной обработки или наличия виртуальной машины, Rust обеспечивает низкоуровневый доступ к оборудованию. Благодаря этому он идеально подходит для разработки операционных систем, программ для микроконтроллеров и другого софта, в котором решающее значение имеет производительность железа.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-7&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;разработка ОС, встроенные приложения, сервера, инструменты, игры.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-8&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;низкое потребление памяти, быстрая скорость, безопасный, большое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-8&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;нет наследования и классов, компилятор слишком строго фиксируте вызовы к памяти.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;swift&#34;&gt;Swift&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Swift сохраняет некоторые функции Objective-C (такие как динамическая диспетчеризация), используемые в программном обеспечении продуктов Apple, но отличается повышенной безопасностью и измененным синтаксисом, более близким к C # или Java.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;области-применения-8&#34;&gt;Области применения:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;создание приложений для macOS, iOS, watchOS и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;плюсы-9&#34;&gt;Плюсы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;быстрый, легкий синтаксис, безопасен, легок в освоении.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;минусы-9&#34;&gt;Минусы:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;разработка только для Apple девайсов.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Надеюсь вам помогла эта статья в выборе языка для изучения. На этом все, спасибо, что прочитали.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
